%%
%% This is file `sample-acmsmall.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% samples.dtx  (with options: `acmsmall')
%% 
%% IMPORTANT NOTICE:
%% 
%% For the copyright see the source file.
%% 
%% Any modified versions of this file must be renamed
%% with new filenames distinct from sample-acmsmall.tex.
%% 
%% For distribution of the original source see the terms
%% for copying and modification in the file samples.dtx.
%% 
%% This generated file may be distributed as long as the
%% original source files, as listed above, are part of the
%% same distribution. (The sources need not necessarily be
%% in the same archive or directory.)
%%
%% The first command in your LaTeX source must be the \documentclass command.
\documentclass[acmsmall]{acmart}

%%
%% \BibTeX command to typeset BibTeX logo in the docs
\AtBeginDocument{%
  \providecommand\BibTeX{{%
    \normalfont B\kern-0.5em{\scshape i\kern-0.25em b}\kern-0.8em\TeX}}}

%% Rights management information.  This information is sent to you
%% when you complete the rights form.  These commands have SAMPLE
%% values in them; it is your responsibility as an author to replace
%% the commands and values with those provided to you when you
%% complete the rights form.


%%
%% These commands are for a JOURNAL article.

%%
%% Submission ID.
%% Use this when submitting an article to a sponsored event. You'll
%% receive a unique submission ID from the organizers
%% of the event, and this ID should be used as the parameter to this command.
%%\acmSubmissionID{123-A56-BU3}

%%
%% The majority of ACM publications use numbered citations and
%% references.  The command \citestyle{authoryear} switches to the
%% "author year" style.
%%
%% If you are preparing content for an event
%% sponsored by ACM SIGGRAPH, you must use the "author year" style of
%% citations and references.
%% Uncommenting
%% the next command will enable that style.
%%\citestyle{acmauthoryear}

%%
%% end of the preamble, start of the body of the document source.
\begin{document}

%%
%% The "title" command has an optional parameter,
%% allowing the author to define a "short title" to be used in page headers.
\title{Tarea No. 4. Procesamiento de Grafos}

%%
%% The "author" command and its associated commands are used to define
%% the authors and their affiliations.
%% Of note is the shared affiliation of the first two authors, and the
%% "authornote" and "authornotemark" commands
%% used to denote shared contribution to the research.
\author{Luis Daniel Roa González}
\email{a01021960@itesm.mx}
\orcid{A01021960}
\affiliation{%
  \institution{Instituto Tecnológico de Estudios Superiores de Monterrey, Campus Santa Fe}
  \streetaddress{Av Carlos Lazo 100, Santa Fe, La Loma}
  \city{Santa Fe}
  \state{Ciudad de México}
  \postcode{01389}
}

%%
%% By default, the full list of authors will be used in the page
%% headers. Often, this list is too long, and will overlap
%% other information printed in the page headers. This command allows
%% the author to define a more concise list
%% of authors' names for this purpose.
%%
%% The abstract is a short summary of the work to be presented in the
%% article.
\begin{abstract}
  El motivo de esta tarea es, poder identificar que tipo de algoritmo para convertir un documento de texto a diferentes tipos de grafos es el mas eficiente, es decir, cual es el mas rápido, el mas eficiente y tanto las ventajas como las desventajas de cada uno de los formatos utilizados. 
  
  Como meta adicional, se aprendió a utilizar el formato oficial de la ACM (Association for Computing Machinery) y se llevó a cabo utilizando \LaTeX\ .
\end{abstract}
%%
%% The code below is generated by the tool at http://dl.acm.org/ccs.cfm.
%% Please copy and paste the code instead of the example below.
%%


%%
%% Keywords. The author(s) should pick words that accurately describe
%% the work being presented. Separate the keywords with commas.
\keywords{grafos, tarea, analisis, diseño, algoritmos, ITESM, \LaTeX\ }


%%
%% This command processes the author and affiliation and title
%% information and builds the first part of the formatted document.
\maketitle

\section{Introducción}
Esta tarea tuvo como finalidad, poder convertir un \textit{dataset} que escogieramos de la página de Snap, la cual ofrece diferentes tipos de \textit{datasets} para que se pueda conllevar una simulación acerca del funcionamiento de la red elegida.

Para el propósito de esta investigación, se llevó a cabo usando el dataset llamado \textbf{wiki-Vote}, el cual consiste en la cantidad de votos que se llevaron a cabo para poder aceptar a miembros nuevos como administradores para que puedan editar el sitio a su gusto. Este dataset contiene información desde el momento en el cual Wikipedia surgió (2001) hasta la fecha en la que se recolectó esta información (2008).

Al llevar a cabo esta tarea, se descargó un programa para poder abrir documentos con formatos de grafos, este programa se llama \textbf{Gephi}, este mismo permite visualizar el sistema de grafos.

Para conllevar de manera correcta esta tarea, fue requerido realizar un programa en C++ que pudiera convertir el documento de texto con la información al respecto del grafo, a los siguientes formatos:
\begin{itemize}
\item GraphML
\item GEXF
\item GDF
\item JSON
\end{itemize}


\section{Programa realizado}
Como se mencionó en la introducción, se realizó un programa donde se inserta el nombre del documento de texto (\textit{con terminación .txt}) el cual contiene el nodo principal y el nodo al que se encuentra conectado. El programa está compuesto usando dos diferentes archivos, un \textit{main} con terminación \textbf{.cpp}, este lleva el nombre de \textit{Tarea4.cpp}, la única funcionalidad de este programa es medir los tiempos y mandar a llamar los métodos que se están utilizando para la creación de los documentos que contendrán los grafos.

El otro programa del que se menciona, es un programa tipo \textit{header}, en este se encuentran los métodos donde se convierte el documento de texto a los formatos que se especificaron en la introducción de este documento. Cada método corre después de que el anterior finalizó.


\subsection{Conversión de \textit{.txt} a \textit{GrapML}}
La manera en la que se tiene programado el método para convertir el documento de texto en un documento de tipo GraphML resultó ser la mas eficiente en el sentido que el documento se pudo abrir exitosamente en Gephi, el visualizador que se solicitó usar para poder realizar esta tarea.

La complejidad temporal del algoritmo usado es de \textit{insertar complejidad aqui} y la complejidad espacial de este algoritmo es de \textit{insertar complejidad aquí}.

\subsection{Conversión de \textit{.txt} a \textit{GEXF}}
El método para convertir el documento de texto al formato GEXF duró unos segundos menos que el del formato anterior, pero hubo un inconveniente al correrlo en la aplicación de Gephi, el problema principal fue que se tuvo que modificar la cantidad de memoria que estaba siendo usada por la aplicación para que se pudiera desplegar la información de manera correcta.

La complejidad temporal del algoritmo es de \textit{escribir complejidad temporal} y la complejidad espacial de este algoritmo resultó ser de \textit{complejidad espacial}. 

\subsection{Conversión de \textit{.txt} a \textit{GDF}}
A los métodos anteriores se les reconoció por ser mas veloces que el anterior, pero este fue el más veloz de los algoritmos de los que se habló hasta el momento. Este mismo si se pudo abrir y visualizar en \textit{Gephi}, pero fue el que mas se tardó en poder ser visualizado.

La complejidad temporal del algoritmo es de \textit{escribir complejidad temporal} y la complejidad espacial de este algoritmo resultó ser de \textit{complejidad espacial}.

\subsection{Conversión de \textit{.txt} a \textit{JSON}}
Por último, el algoritmo para convertir el documento de texto a un formato JSON igual tuvo bastante rapidez, puesto que se tardó solamente \textbf{26 ms} en terminar de correr. Desafortunadamente, este formato no pudo ser visualizado en Gephi debido a que el formato .JSON no es aceptado en el visualizador.

La complejidad temporal del algoritmo es de \textit{escribir complejidad temporal} y la complejidad espacial de este algoritmo resultó ser de \textit{complejidad espacial}.

\subsection{Tabla de comparación de tiempos}
\begin{center}
 \begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 GraphML & GEXF & GDF & JSON \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
     34 ms & 30 ms & 15 ms & 26 ms \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{center}
    Tiempo medido en milisegundos
\end{center}

\section{Gephi y sus funcionalidades}
El visualizador de nodos, Gephi, fue muy útil para esta tarea, debido a que no es muy complicado de usar y las herramientas internas son sencillas de entender, pero si se encontraron dificultades. Como alguien que nunca ha usado este tipo de visualizadores, especificamente Gephi, puedo decir que estoy agradecido que existan semejantes programas.

Dentro de Gephi se pueden encontrar diferentes opciones para poder visualizar el documento, si este es compatible. Se puede ver que nodo esta conectado a cual, como se puede visualizar toda la población, etc...

Aunque se hablen cosas buenas de este, desgraciadamente tambien tiene sus inconsistencias, por ejemplo, no se pudo abrir/correr el documento JSON. Al igual que este último detalle, al momento de intentar correr un documento mas grande, se debe modificar la memoria que este usa, pero no hay instructivo donde se mencione como se debe modificar de manera correcta.

%%\section{Conclusión}

\section{Referencias}
\subsection{Código}
El código fue obtenido de:
\begin{center}
    \url{https://github.com/margotduek/AnalisisDisenioDeAlgoritmos/tree/master/tarea4}
\end{center}

Este mismo fue modificado para que funcionara a base de las especificaciones.

\subsection{Gephi}
Gephi fue obtenido de:
\begin{center}
    \url{https://gephi.org/}
\end{center}

\subsection{LaTeX}
La distribución de \LaTeX\ no fue descargada a la computadora, por lo tanto se uso la distribución encontrada en línea llamada:

\begin{center}
    \url{https://www.overleaf.com}.
\end{center}
    
\end{document}
\endinput
%%
%% End of file `sample-acmsmall.tex'.
